
                      Si bien la necesidad de una secuela de Jaws es muy debatible, lo que debería haber sido una gran aberración, haciendo que todo sea rápido, resulta una réplica B-flick aceptable del gran original blanco. Recuperar a Roy Scheider fue una bendición, él presta lo que aparentemente es una repetición superficial de los movimientos de Spielberg, la construcción suave y suave para la confrontación del gran final, una sólida sensación de coherencia con el mismo universo que antes. Su extensión arenosa del personaje nos permite creer en este hokum de mala calidad.

Bajo el riesgo de declarar lo más obvio, Jeannot Szwarc no es Steven Spielberg. Él no tiene sentido para el ritmo, ningún don para la invención, no tiene ojo para los detalles sutiles de la interacción humana. Él requiere que Scheider, con la ayuda de su compañera retornada Lorraine Gary, descargue el drama de la paranoia de Brody y eventualmente disparar solo, a un costo terrible, para demostrar que tiene razón. De nuevo. Naturalmente, esto requiere que él tome el asunto en sus propias manos, y supere su oleada de fobias para rescatar a los niños.

Aquí es donde las cosas descienden en algo económicamente obvio. Los adolescentes en un viaje en bote son molestados por un monstruo voraz, algo más parecido al surgimiento de la película slasher que el hombre prohibido contra los temas de la naturaleza de Spielberg. No es un enfoque ineficaz, Szwarc juega los saltos muertos, y cuando Brody y el tiburón se enfrentan, la película ha reunido suficiente tensión para que te importe. Y se les ocurre un método excelente para clavar este último trozo de amenaza cartilaginosa. Secuelas subsecuentes tres y cuatro se hundieron en lo absurdo, el anterior ayudado por el truco de 3-D, el último por Michael Caine.
        
            